**基督的教會**（英文：**Church of
Christ**）是[後期聖徒運動中的一個宗派](../Page/後期聖徒運動.md "wikilink")，總部在[美國](../Page/美國.md "wikilink")[密蘇里州的獨立城一塊稱之為](../Page/密蘇里州.md "wikilink")「**Temple
Lot**（**聖殿基地**）」的地方。這間[教會的會友習慣上被稱之為](../Page/教會.md "wikilink")
Hedrickites（[赫德里克派](../Page/基督的教會_\(赫德里克派\).md "wikilink")），這是由教會於1863年7月第一個被按立領袖
Granville
Hedrick（格蘭維爾·赫德里克）（生於1814年9月2日，卒於1879年8月22日）的名字而來的。這間教會不再和其他組織有正式的對話。現在全體會友約有5000人，散佈在數個國家。

## 歷史

這教會和其他大部分的摩門教後期聖徒宗派（包括[耶穌基督後期聖徒教會和](../Page/耶穌基督後期聖徒教會.md "wikilink")[基督社區](../Page/基督社區.md "wikilink")）擁有共同的早期歷史。在後期聖徒運動的創始人
Joseph Smith,
Jr.（[小斯密約瑟](../Page/小斯密約瑟.md "wikilink")）於1844年過世後，幾位領袖爭奪該運動的控制權而成立了競爭的組織。到1860年代，5個早期摩門分支發現自己和其他任何較大的後期聖徒團體。這5個分別在[密蘇里州的](../Page/密蘇里州.md "wikilink")
Bloomington、Crow Creek 和 Half Moon Prairie
以及[伊利諾州的](../Page/伊利諾州.md "wikilink") Eagle Creek
還有印第安那州的 Vermillion 的分支在赫德里克的領導之下於1863年聯合起來。

教會現在佔據在密蘇里州獨立城的一塊被後期聖徒們稱之為「聖殿基地」的地方，小斯密約瑟指定了這塊地要作為為基督的第二次再來準備的新耶路撒冷的基地。赫德里克派於1867年返回獨立城並以
**Church of
Christ**（**基督的教會**）的名義買下了該地。從此其總部變成了這策略性的[聖地的擁有者至今](../Page/聖地.md "wikilink")。在1930年的時候教會曾大型挖掘該地為要在該地建立聖殿，但因為美國[經濟大蕭條而被中斷](../Page/經濟大蕭條.md "wikilink")，所挖掘之處後來被填回。

從1920年代開始，該教會分裂出至少四個大團體，包括了於1929年更新重新建立的。他們於1950年代分離，現有將進12000名會友。

於1990年1月1日，一名加入了的前**基督的教會
(聖殿基地)**會友在該教會建築放火，宣稱他的行為是個政治抗議的行動，也是「戰爭要來臨美國」的預言。那場大火造成該棟兩層樓建築的重大損毀，但是保存教會紀錄和文件的一樓幸未受燬。於1990年2月1日該棟原來建於1905年的建築最終被拆毀，新的總部大樓於1990年8月於原址開工。雖然他根據美國憲法第一修正案（言論自由）聲稱自己無罪，此人仍然於1990年1月16日被陪審團判二級縱火罪和破壞入侵罪。

## 教義

雖然**基督的教會
(聖殿基地)**創始時接受後期聖徒運動創始先知[斯密約瑟的領導和教導](../Page/斯密約瑟.md "wikilink")，但是在1920年代他們改變了他們對斯密約瑟的啟示的接受看法。自此之後，此教會宣稱在1833年的《[誡命書](../Page/誡命書.md "wikilink")》出版之後斯密約瑟所接受並記錄的啟示並不是受神的靈感而來的。並且宣稱斯密約瑟從他的呼召中墮落，指責斯密約瑟接受[多重婚姻的教義](../Page/多重婚姻.md "wikilink")，並且引進階級式的職分（包括1831年引進的大祭司職分）。因此，此教會沒有和其他[後期聖徒宗派一樣](../Page/後期聖徒.md "wikilink")，在總會會長團中有先知一職。然而該教會聲明此教會是由耶穌基督直接透過[十二使徒定額組帶領](../Page/十二使徒定額組.md "wikilink")。這個定額組議會透過他們的秘書處與外界聯絡。

此教會的正式「信仰標準」是《[聖經](../Page/聖經.md "wikilink")》和《[摩門經](../Page/摩門經.md "wikilink")（[摩爾門經](../Page/摩爾門經.md "wikilink")）》。

## 外部链接

  - [官方網站](http://www.churchofchrist-tl.org)
  - [信條和規例](https://web.archive.org/web/20070108132935/http://www.churchofchrist-tl.org/beliefs.html)

[S](../Category/摩爾門教.md "wikilink")
[Category:1863年美国建立](../Category/1863年美国建立.md "wikilink")